% Exemple de CV utilisant la classe moderncv
% Style classic en bleu
% Article complet : http://blog.madrzejewski.com/creer-cv-elegant-latex-moderncv/

\documentclass[10pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvtheme[blue]{classic}                
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=1cm, bottom=1cm, left=1.7cm, right=1.7cm]{geometry}
% Largeur de la colonne pour les dates
\setlength{\hintscolumnwidth}{2.5cm}

\firstname{Axel}
\familyname{Vittecoq}
\title{Administrateur Systèmes \& Réseaux}              
\address{90 avenue de Bagatelle}{13090 Aix-en-Provence}    
\email{axel@vittecoq.fr}                      
%\homepage{www.madrzejewski.com}
\mobile{06 86 34 82 20} 
\extrainfo{30 ans -- Permis B}
%\quote{Une citation cool}
\begin{document}
\maketitle

\section{Expériences Professionnelles}
\cventry{2018 -- now()}{Administrateur Systèmes \& Réseaux}{Digital Virgo}{Aix-en-Provence}{}
{
AS35070
datacenters
}
\cventry{2016 -- 2018}{Ingénieur Systèmes \& Réseaux}{Meetic}{Paris}{}
{
Administration et évolution de la plateforme web haute disponibilité hébergeant toutes les marques européennes de Meetic.\newline
Environ 700 serveurs sous RedHat. Essentiellement du PHP propulsé sur Nginx avec load balancers F5 BIGIP.\newline
Rédaction de modules et profils Puppet\newline
Assistance à l'équipe d'exploitation et résolution des incidents.\newline
Projets notables:
\begin{itemize}%
  \item Réinstallation et upgrade de la chaine de déploiement Bamboo
  \item Upgrade et migration de la solution de sauvegarde EMC Avamar + Datadomain
  \item Refonte du monitoring sous Sensu\newline
\end{itemize}
}

\cventry{2014 -- 2016}{Ingénieur Systèmes \& Réseaux}{Arkena}{Ivry s/seine}{}
{
Maintien en condition operationnelle de la plateforme Cloud4Media pour le transfert de fichiers media. 300 serveurs client répartis dans
le monde et 150 serveurs (physiques ou virtuels) internes.\newline
Déploiement des nouvelles versions, amélioration de la redondance et réduction des SPOF.\newline
Refonte des metrics sur cacti puis InfluxDB/Grafana\newline
Refonte des differents serveurs web sur frontaux apache load-balançé avec proxying.\newline
Support N2 auprès des clients: incidents hardware, applis metier, diagnostic réseaux\newline
}

\cventry{2012 -- 2014}{Administrateur Systèmes \& Réseaux}{Multiposting}{Paris}{}{
Responsable de l'infrastructure informatique de l'entreprise: \textasciitilde30 serveurs
\begin{itemize}%
  \item Administration, installation et migration de serveurs Gentoo/Linux composant la plateforme web
  \item Administration bases de données MySQL \& MongoDB (migration, replication, cluster)
  \item Evolution de l'infrastructure pour répondre à la croissance de l'entreprise et au volume de données à traiter: scalabilité, haute disponibilité, redondance.
\end{itemize}
Conception du réseau interne: brassage, architecure vlan, switching, routing, QoS, load balancing WAN.
Administration du réseau qui comptabilise ~150 postes et support technique (Windows, Linux, Messagerie, Téléphonie) auprès des collaborateurs\newline{}
}

\cventry{2010 -- 2011}{Hotliner}{Isagri}{Beauvais}{}{Support téléphonique auprès des clients du logiciel "Isacompta"\newline{}}

\section{Compétences}
\cvitem{Devops}{Puppet, Ansible}
\cvitem{Scripting}{Shell, Python}
\cvitem{BDD}{MySQL, MongoDB, InfluxDB}
\cvitem{Systèmes}{Linux: Debian, RedHat, Gentoo}
\cvitem{Administration}{Apache2, tomcat, nginx, lighttpd, BIND, Postfix, iptables, Samba, supervisord, collectd, rabbitmq}
\cvitem{Monitoring}{SNMP, Nagios, Sensu, Cacti, Munin, MRTG, Grafana, Kibana}
\cvitem{Réseaux}{Réseaux WAN, Protocole IP, VLAN, SSL, VPN (IPSec, OpenVPN), Fortinet, Extreme}
\cvitem{Logiciels}{Git, JIRA, Confluence, Bamboo, Jenkins, Appdynamics, MS Office, Photoshop, After Effects}
\cvitem{Anglais}{courant}{}
%\cvlanguage{Anglais}{lu, écrit, parlé}{}

%\cvcomputer{Langages}{(X)HTML, PHP, CSS, PL/SQL, C/C++, Java, Bash}{}{}
%\cvcomputer{Base de données}{MySQL, Oracle}{CMS}{Wordpress, Symfony2 (notions)}
%\cvcomputer{Analyse}{Merise, UML, Design Patterns}{}{}
%\cvcomputer{Systèmes}{Windows XP/Seven/Server 2003/Server 2008, Linux (Debian)}{}{}
%\cvcomputer{Administration}{Apache2, BIND, Postfix, Fail2ban, Proxmox (openVZ), Iptables,Nagios}{}{}

\section{Formations}
\cventry{2010 -- 2011}{Licence Professionnelle}{IUT Amiens (80)}{}{}{Réseaux et génie informatique}
\cventry{2007 -- 2009}{DUT Informatique}{IUT Amiens (80)}{}{}{}

\section{Centres d'intérêt}
\cvitem{Sport}{Escalade, slackline, course à pied, marathon}
\cvitem{Loisirs}{Photo amateur, cataphilie}

\end{document}
